路透﹕聯合國再擬聲明譴責暴力對待緬甸示威者 中俄反對譴責軍方政變

修女 Ann Roza Nu 上月底曾於街頭下跪，要求軍人停止行動。圖片來源twitter@Cardinal Charles Bo

...
外媒報道，聯合國安全理事會將發聲明，譴責針對緬甸示威者的暴力。然而聲明沒譴責軍方政變，也沒提出可能有進一步行動。《路透社》指，原因是受到中國、俄羅斯、印度和越南反對。

今次是安理會第二次就緬甸政變發聲明。前一次是在 2 月 4 日，該聲明亦無譴責軍方政變。當時早有傳媒報道，原因同樣為遭到中國與俄羅斯阻撓。事件後來引起緬甸國內外公眾懷疑，中國默許緬甸政變。
...

幅圖。。。一模一9樣

中俄真係毒瘤嚟

邊d係邪惡軸心國一目了然

push

教宗睇唔到

阻礙人類文明進步

理事會制度唔改既話 成個聯合國都可以摺柒左佢

聯合國連出句聲都做唔到

直頭要核平，殖民地3百年

獨裁撚圍威喂

說明佢地傾向拉攏軍方而唔係支持示威者

根本要小數服從多數
唔滿意自己走

元首 東條英機/蔣公剿匪不力

獨裁者緊係撐獨裁者
越多國家獨裁 佢地就可以圍威喂話自己做法好普通

無限聲明

但係佢地都係獨裁者

"聯合國, 教宗, 華爾街, 第三世界, 全部都係我既人"
我睇唔倒緬甸人有咩機會贏

嗱 我睇緊㗎
唔準跩

第時中俄被自己軍隊政變就唔好講咁多野啦

中俄根據現有既條制度去反對你修改制度

聯合國已經淪為國際聯盟2.0

印度點解都反對？

聯合國已經比中俄控制

睇到中囯有14億信眾市場

拜登：American is back

The world is joking.

邊個幕後指使好清楚啦

班偽善ngo,女權組織去撚左邊
香港人小小事就拎放大鏡日日屌
依家中俄默許日日開槍殺人
宣明會無國界醫生就可以陳百祥上身？

其實聯合國個作用係乜？
圍埋一齊開大食會？

已經第N 次

一定改唔到，根本係可以執柒咗佢
樹大有枯枝，個國際組織太大只會太多阻滯
真係以後有咩事5眼、G7呢啲小圈子自己圍爐重好

無撚用，滿足下啲左膠幼想
話比人知全世界有個平台可以互相交流、傾計
促進和談咁

二戰最理想結果係蘇德兩國攬炒一沉不起，蘇聯就唔會有能力暴政統治半個歐洲，成個東歐一打完二戰已重獲自由，唯一衰既係德國會無今日咁有錢咁好物質生活

美國照依家咁打贏日本，改造日本令佢民主化，同時因為蘇共無左，中國共產黨又無法掘起，美國唔洗日本幫手生產物資去打越戰韓戰，打散日本財閥既計劃得以實行（日本人雖然會少左瘋狂OT壓力，不過經濟發展可能會慢左）

蔣介石雖然都係腐敗同獨裁，但程度上無毛魔咁癲，佢個戒嚴同白色恐怖多少係因為去左台灣後真係好驚共產黨打到黎（而事實上都真係有打，同好多真共諜）。之前魯迅日屌夜屌都無比人文革式批死。不過講真，由老蔣管既中國，中國人會唔會繼續窮困係變數。

香港可能會交返比民國，亦可能傾掂數比英國管多牌。個人覺得前者可能性大d，但一樣會分兩制，而且民國會比共國更比面英國。

送佢見上帝啦

UN本身係ww2盟軍戰勝國組成
依家擺明已經有新軸心
其實已經執得

點改咪又係要投票
到時中俄反對又冇事發生

含撚啦聯合國
軍人當街殺人都可以比支俄禁住就話規矩上做唔到乜

聯合國一日有中俄，都唔會有咩作為
一票否決就咩都做唔到

支那點會覺得有問題？不嬲都係用開呢個方法
譴責緬甸即是譴責支那

同香港果班所謂抗爭者嘅咪一撚樣。出post表達左不滿，理大中大圍城好撚憤怒，跟住⋯⋯ 去飲飲食食買報紙。

唔通同你一齊勇武咩？為咩！

出兵？無打喇！無打喇，會死人嫁

加埋NGO

開會, 用公費出trip住五星酒店坐頭等,飲飲食食.

but點解印度同越南反對？

推 我都想知
因為印度對緬甸有出口?

所以只有另組國際組織去抗衡
而唔係好似支那登咁入返去

係咪因為越南﹑印度同中共關係差
而緬甸軍方想脫離中共
所以越南印度支持軍方